物理治療師 vs 職業治療師

我認為好多人都唔完全清楚呢兩個職業係做咩嘅
或者唔太知個分別
而其實本人都唔太知
但好多中學生都對讀呢兩科有興趣
不論去外國或留香港
所以有冇讀緊 或者 在職嘅 可以講解吓？
喺外國讀緊嘅 可以講吓喺當地讀嘅經歷或者前途

首先請讀好書啊各位！！

我都想問職業治療其實即係咩？

我都想知 乜有治療師係叫職業治療師㗎？ 佢係治療啲咩 治療職業 職業方面嘅治療 咁邊方面嘅職業

與其喺度問，點解唔自己睇資料？
最少睇下PolyU 相關課程嘅網頁啦。

youtube都有，可以自己去睇睇。

英國留學讀緊物理治療

OT更多係根據病人current mobility 去睇個病人屋企有啲乜嘢需要，要唔要toilet raise, handrails 呀個啲，令佢係佢屋企更安全。

PT就真係睇病人，負責睇佢mobility 有無improve呀，教病人做運動，跟佢一齊做運動，但係我哋唔理病人屋企嘅設備點。

而且成日一齊會睇病人，曾經有個OT姐姐好香，日日同佢一齊。

可唔可以分享？想吃花生

職業治療要做埋心埋輔導，同patient傾下計

有唔妥咩？點解我唔覺嘅？

職業治療主要係起外在方面入手去幫個客要做既野(職業)
物理治療係直接幫個客生理上康復
例如個病人行唔到 ot會建議病人去買步行支架果d幫佢行到自理到
pt就幫病人訓練返d肌肉等佢行得返

雖然咁講職業治療好廢 但有d病未必可以完全康復
或者對老人家黎講 比起恢復到身體機能 可以用輪助器材恢復返自理能力係好重要
所以ot pt各有用處

occu係睇住physio幫個patient行同training，之後寫by observation: blablablabla

咁個啲打職業
例如籃球咁 斷左十字韌帶之後既康復咁屬於邊種

lm

其實呢上網搵吓唔會死嘅

你做完手術果期行唔到 比支拐杖你行算ot
長遠幫你修復返 恢復肌力係pt

ot我有屋企人用過(老人家)係真係有用既
始終老人家唔求長遠修復 只求解決到當前問題 同埋幫佢改善屋企環境 安全生活+自理到就可以
但一般後生有修復力應該比較少會接觸ot

我以前做過一間公立醫院，PT同OT係世仇永遠不會同時出現，不過PT同其他專業關係都唔見得好，當年我們護士開了一個很大型的新服務，是護士管理的多專業服務，當中的PT竟然不願意坐入辦公室，說不想給護士管。

我覺得所有「不融洽」都是源於很多PT同OT的不安份，不知道自己應有的地位而爭自己不應該得到的東西。

班教授